另類攻城！支那廈門新機場直接起到金門

起到金門岸邊

金門都淪陷左啦
靠祖國供水呀 幾血濃於水

金門人不知幾想回歸中国

可以掛匪旗？

金門隨時變克里米亞咁

跑道唔起飛, 直接剷過去
乜天弓天劍都冇用

原來咁近

港島同大嶼山距離？

土龍攻

重建金門炮台

然後就有自由行/新移民
幾年後就有奶共市長推逃犯條例
然後就一國一制

直起跑道連接

呢個垃圾島, 割左佢喇

是但啦 金門插晒匪旗
啲人都不知幾中意做中國人

咪好撚嘈擺明專登
係對面起幾支雷達天線/起樓起高d

如果台灣俾美軍B-2/F-22進駐金門基地，再2個出入口放飛彈，成個廈門港俾人封鎖

b2 f35 擺喺金門畀解放軍火砲打?

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

如果美軍基地入駐支那邊敢打

廈門有船坐過去, 半個鐘
仲要好似每個鐘都有船架

而且可以作為飛彈發射台，描著三峽大壩

仲近過長洲？

放棄 中國「大陸」+ 金門

美國駐軍 澎馬

駐金門其實威脅大d，前提要盡量小美軍

蔡英文可能真係想㗎

國民黨唯一票倉

一條橋就到廈門，駐美軍同宣戰有咩分別

長江三峽咁近, 日本射過去都好快到啦

唔好傻
好難守架
金門係孤島,仲要貼住支那

廈門一樣會被美國打

係睇邊個開第一槍，跟住第三次世界大戰

其實可以整啲人工島一路駁橋駁到去台灣

就係睇小熊會唔會開第一槍

船程嚟講係

廈門人： 你飲咩水大

可能會
小學雞有咩做唔出

飛機嘈音迫走人

梁國雄.jpg

你唔放大d點知佢起到幾近

中美共同防御條約定義左台灣係台灣本島同澎湖 不包括金門 馬祖

支那唔敢打你又洗乜擺F-22過去咁浪費

金門人親共多 你估台灣咩

咁近距離點解駐紮戰機冇太大作用之餘仲要冒風險未起飛已經俾共軍求其搵幾支榴彈砲火箭炮炸毀哂啦

坐過，以為坐好耐，點知上船一陣已經到

國民黨都走左一次佬啦
不如走多次, 不過今次去金門

仲要船飛唔平

依句真 近墨者黑 垃圾地方

中共點都需要金門呢個示範單位做戲俾台灣人睇

佢依家起但係全世界都停飛緊

【值得表揚】藍絲用黃店積分APP儲分

支那咁進逼法, 遲吓國軍撤出金門馬祖, 將兩個豪無戰略價值難以防守嘅島仔宣佈為不設防非軍事區, 再將所有民眾撤回台灣本土, 所謂小三通也自動終止, 兩個島仔成為自然保護無人區的野生動物天國, 台灣政府在中國大陸再無領土, 用行動表示放棄光復大陸嘢網領, 支共不是求仁得仁嗎?

金門預左失去
好心當年KMT唔好守金門啦
搞到而家唔上唔落

最好起d 咩核電廠, 堆填區, 發電廠, 焚化爐, 叫班支那食晒d 毒佢

pin

~150蚊港紙

金門位置太近大陸 冇得守
同二戰 冷戰香港一樣 突入係敵陣之中
除非你想反攻做橋頭堡
唔係頂盡做收集情報基地用途

想知當年退去台灣個陣點解會攞到金門，明明離台灣本島咁遠

好撚勁 炸足廿年都打唔入

金門炮戰死守，好似係

無法鬼叫中華民國中央多年嚟無視金門

屋企人唔理自己，唯有向法敵人投誠

金門仲要係藍營地頭

小品

金門我諗有8成人想變中國一部分

你睇下啲立委票數就知

其實點解得果個位係台灣

唔好On9，中間隔住個公海同埋航道
同埋起完之後中國一枝導彈飛埋去
咁就無了

土遁！填海造地之術！

國民黨反攻大陸
不過反唔到咁解

自己Google la

台灣每年畀好多預算呢幾個福建既島仔
金門出名福利好好多人落籍金門

當年都守到

擺咁近想比匪賊偷咩
依家d飛彈都射到北京上海

匪軍冇攻島經驗 又冇內鬼游擊隊支援

結果比佢哋守到

之後韓戰第七艦隊介入 匪軍索性唔打

送俾支那啦，垃圾深藍島仔。

+1

中國想起好耐，起條海底隧道起高鐵同公路喎
北京FF：京台高速、京台高鐵

當年金門砲戰, 就是國共雙方在做大戲扮仍在內戰中, 雖說支共曾多次進攻金門失敗, 但金門馬祖對防守台灣及反攻大陸並無戰略價值, 國民黨一直佔據金門馬祖只是像徵國民黨政府仍未放棄中國大陸的領土而已, 再開戰時也預咗馬上丟失.

其實係咪好似大嶼山去桂山咁，大飛去就得，唔洗入境

唔知TVB有冇買版權呢 係咪偷片？

金門特別行政區

街仔咁上下又俾人送去金門戴綠帽

要入境
照攪入台證
幾多軍事嘢睇
值得一遊

仲要係皇軍高層指揮，靠國軍可以食屎

起完都幾年後

要染病死既都死晒，經濟復完

不過會唔會仲飛去支那係一個問題

你個講法係共產黨特登唔攻陷金馬以保留中華民國喺中國大陸嘅最後根據地，防止對岸大條道理台獨

其實嘈唔到, 即使舊機場係廈門島, 係機場附近但又唔覺得似九龍城個陣咁嘈

KMT再上台係有機會

最主要原因係背後美帝支第七艦隊

過咗條例之後，依家好似已經拆走曬

咁又唔會, 佢地想左右逢源啫, 你叫佢真係換埋本護照

廈門機場好像在北面,
但金門應該在東面 ？？

你又啱

穿越台海既海底隧道，地震係咁先

金門只係廢蔣放唔低「正統」面子之氣死保住。佢為面子、意氣之爭，已經害過中華民國及其國民多次。

美國為首國家叫過佢N次放棄金門，佢死都唔聽。

太祖一睇中美共同防禦條約內容，已經醒覺到乜事
，所以只係炮擊都半放棄入侵了。

已經plan埋點起
話起高鐵，有3個方案，唔同路線都優點缺點都分晰埋

嗰時都有台灣成國呢個意識
應該KMT想反攻，所以死守
然而共産嗰時唔想打，要搞好政權

金門其實好舒服 搭半小時船程空氣陣味都唔同
成個島忽忽都係歷史 又有台灣小食 趁未淪陷好去
利申：由匪區出發去過幾次

廈門起緊新機場，填海金門島對面

當年係台灣嘅橋頭堡，唔係咁多人在，經常俾大6借一D藉口射大炮打過去，例如用漁船爭執，有變節嘅軍人…6一7O年代經常都射下大炮，大6開放後，現今多數係福建嘅新移民

插住五星旗真係反晒胃

可唔可以進駐香港

有啲人輸幾百萬跳樓 有啲人差人幾十個又跳樓
蔣介石輸撚咗成個國家個時唔知咩心情

金門係咪靠中國人養

賣下酒俾大陸人囉

話時話 點解當年會留低金門冇攞 臺灣島就要啲大型運兵船 一時三刻過唔到去姐 金門真係眼望到

好似抆哂

一開始支共係想攞埋，但係葉飛輸咗俾根本博。再跟住攞咗一江山島之後簽咗中美共同防禦條約，入面唔包金門，太祖依啲政治天才一睇就估到乜事。所以佢只係炮轟，唔攻。

嗰時無人諗台獨，但係「兩個國家」就已經有理論，好似東西德咁。

其實條橋已經起咗好耐
但係爛尾咗已經幾年
上年去話台灣整整下唔夠技術。而家搵咗起港豬澳嗰間支那公司整埋佢

過海係共軍既弱項, 個陣又無飛機

宜家唔需要

睇吓我哋既屋企比支那搞到點

不如貼埋漢唐疆域啦

當年玩炮戰，隔海互轟，史稱金門炮戰
依家大炮已過時，進入導彈時代，金門確實無用

其實係觀點角度同歷史因素
以前金馬同台灣本島喺軍管時期基本上係兩個世界，兩邊冇咩交流，結果係啲島民台灣人身份認同冇咁強烈
同埋民進黨起家嗰陣係完全無視金馬地區，所以有好多老一輩都唔鍾意綠營
依家金馬要發展無可避免要靠大陸，食兩岸交流條水
佢地覺得民進黨搞到關係咁僵係阻住佢哋發大財

回歸福建

支那一定會發爛
實變古巴導彈危機翻版
美台肯定唔會做

宜家都唔係特別強
講左武統台灣廿年

老毛真係天才
係傻仔先大叫回歸去封自己個窿

F22唔會喺美國本土以外用

咁近 F22一起飛就比飛彈打落黎啦

去過日本

問金門人當唔當自己台灣人應該冇人理你

老毛都知收返香港係捉蟲啦

當年支共為佐唔想同台灣（中華民國）完全分離先無強攻佔領

留返部分領土痴住大陸地區

兩邊分離主義無咁快發展

而家先知原來金門係台灣

金門人根本就係台灣福建幫

可惜台灣1950年輸咗海南島戰役
俾共軍屈人多+美國不作為
有美國幫拖嘅話應該唔會輸

其實好難怪金門人
早年佢地因為戰線最前 長期係軍管狀態
樓又限制高度 因為離台灣島遠 資源又缺
望住對面廈門（真係望住）急速發展 都不是滋味
加上澎金馬地區成日比人無視
金門人都話民進黨個logo係台灣島 但冇澎金馬 根本唔放佢地在眼內

以前兩岸掛標語互屌 仲搵埋鄧麗君去唱歌打心理戰
而家比人笑返轉頭 小三通開放 金門本地人收入多左 當然想跪大陸人啦

護照國籍嗰行都唔同喇,金門馬祖屬中國,台灣省就係台灣.

金門冇戰略經濟價值

香港人唔比上大膽島
上面最出名當然要買刀，用共產黨子彈整，佢幫你寄埋
帶返廈門上膠鐵落返香港真係名都無

仲有一樣就係佢地福建人嘅身份認同 令佢地更加親中

但唔明點解中共唔打落黎
囉然823砲戰打過但輸撚左

發下夢算啦
美國佬同你講利益咋
邊會幫你打仗

海南島唔同台灣易攻難守
同埋一早有內應
同埋嗰時已經無晒士氣

有個講法廢蔣當初連台灣都覺得難守
想走去菲律賓
啲軍頭死諫台灣係易守難攻
渡海唔同渡江

但支那都未控制到 仲話武統台灣

如果金門自決 應該統到金門先

金門政治價值對「中華民國」正朔法統係無價
其餘價值接近零

播音牆有個咪比你重可以叫過廈門
你講乜都得

果陣土共明香港生金蛋 唔郁得

班金門人唔記得咗做支那人
就好多網上唔到又要用火車頭
仲有啲鐵一定俾支軍攞返
日後唔會再有好嘅金門菜刀

無錯
以前兩邊士兵成日各自游去對岸殺敵軍士兵

去個兩次
船都好密下
有時半個鐘

係好近, 但支那都打唔入.

而家先知有呢個地方
都幾想去下

金馬係屬於福建省

咪玩 有金門酒厰係到 割金門 台灣人立即起兵都似 全台灣老一輩 老兵都飮高粱 點解台灣無烈酒税呀 酒=生命

其實把刀都係噱頭啫
但佢地一心可以痴返中国福建 金門再出發

你都識講「退」啦
係愈退愈少

又點會係「攞到」呢？
「守到」就真

d景點千篇一律不過又靜得好舒服

喺金門起個薩德系統會點

推埋哂D唔關事既post

台灣，遊過去殺個士兵然後割隻耳仔返黎做證據，日常訓練之一，當年我16歲

打完之後有後果

而且留香港做走私幾好賺
唔係嘅話 姓霍班人點會咁發

鄧小平要做啲野超越老毛，咁就害死香港。

Push

打過 打唔入
之後美帝第七艦隊坐鎮
都唔敢打 得閒打幾炮算

金門大部分人奶共
台灣唔太理佢

金門係第一道防線 係大部分台灣人當兵同d老兵既情意结 軍階高果d肯定會決定死守

又唔好話冇用
導彈攔截都要時間
咪當多一浸保護罩

點守
返晒本島啦

金門人好想一國兩制,諗住做香港2.0,發大財.

如果真係做左中華人民共和國廈門市金門匿,佢地應該同西藏化一模一樣

而家仲有咩

港珠澳都起得、如果係國民黨執政無野無可能

係我就退守 之後起幾座核電廠 放哂D放射性廢料係度

然後綁炸彈

匪軍一到就引爆佢算

就係呢架船（自己影）

係對面起幾幢高d 既樓已經半廢

局勢未緊張ja 點都會派兵金門守到美軍黎 你唔會以為台灣想係本島打

自古以來金門屬於……

維基完再上嚟吹水啦

打冇問題 咁後果呢

真係主動申請制栽 班左膠都幫你唔到

反正就算唔打 都蠶食緊

何必急於一時

不過金門人咁奶支, 俾佢地感受下社會主義鐵拳都好

明明以前金門直頭係軍政地區
依家反而奶勁到

海南島同台灣海岸線都長
不過海南島嗰陣係國軍殘部，士氣不足
島內又有一、兩萬人嘅瓊崖縱隊
海空軍又唔夠力封晒渡海共軍
結果就俾人登陸咗

金門前線就放咗六萬人
人數差好多
同埋嗰時韓戰爆發，美國幫手守住咗海峽
如果冇韓戰，以當時台灣海空軍力量同士氣都未必咁易守到

我都入去9叫過

四五年前好似要特衰先上到金門, 而家係咪改左

2018年去，要入臺證

你入臺灣用開咩用咩

金門唔守 台海牽制唔到好耐 登本島就gg了

唔好耐之前用BNO加入台證去過

你下面個講法唔存在
係當年老蔣嘅流亡計劃
但佢喺日記都寫唔會執行 會死守台灣

我好多次前同BNO加入台證去過

超過4-5年

去過一次，由香港坐高鐵去廈門，再搭船半小時就由匪區到達中華民國福建省，半小時就由殘體字變成正體中文，感覺十分奇妙。
而且戰爭遺跡的口號亦十分熱血，但睇今日的KMT

金門啲8吋炮（203）一路都係度

I mean美帝仲有坐鎮咩

武統金門了

登島點都比海戰難 金門本身無咩大建設都預左打仗用

冇啦

金門咁近支那 當年咁都唔佔領埋? 定係攻唔到?

主要係白團做軍事顧問
加上共軍輕敵

2018去過，半小時內用匪卡出境，再用BNO 入境

起咩機場啊 夠膽就起高鐵 動感號通到去台北車站一地兩檢咯

變中國一部分後仲有得佢投票？

金門縣

古巴導彈危機

早排去過
D導遊都話金門人好羨慕廈門

中華民國福建省

可唔可以重設返個中華民國廣東省放喺台北都冇乜所謂，必要時幫香港出下聲都好

中華民國福建省金門縣
此為歷史正朔
共狗只佔領99%福建

金門除左高樑仲有咩特別？

港珠澳大橋 = prototype

其實係特登唔打
專登留返大陸一個角落比國民黨

中華民國全境

想當年有金門陶瓷
但執鬼咗

不過早幾年去過（經廈門）
走嗰陣俾人問我幫唔幫佢走私奶粉

無經驗？解放軍唔係攻咗個海南島咩

我屌 唔怪之得成日都話要攻台
原來講金門
但咁近講都講咗廿年
金門近到好似香港去澳門咁

香港去澳門係遠好多

有個日本顧問幫拖

屌

唔係包埋喇咩

你sure啊？
我就上年四年去過金門
遇過個個金門人都好憎共產黨

你去台灣當過兵？

根本就唔係台灣人點建立台灣人身份
就是澎湖都無台灣人呢個歸屬感啦師兄

咪同你個名一樣囉

廈門碼頭好多人問幫唔幫手帶「香菇」

其實係咪真係香菇？定有其他古惑野？
如果真係菇點解要帶？差價好勁咩？

諗下當年老解有幾廢
雖然依家都唔係好勁

眼見金門大多歸心大陸 澎湖算近台灣本島還有救

金門美軍基地

金門拿來做戰場算la 我覺得蔡英文都係咁諗 金門遲早變砲灰 唔care傢la 又遠

打左一次金門失敗
之後先打海南

可能有真菇
但你睇吓google「金門 香菇」第二條link俾咩我睇

發展金門做金融中心咪得囉

咁台灣幾想你入侵金門

當然好彩啫。 共軍無海軍。搵漁船渡海

其實住係金門、烈嶼鄉、彭湖烈島係咩感受

Google 對你黎講好難咩？

冇人問你囉 OK？

其實目標係起到行過去

台灣不如索性割讓，反正守唔到

喺金門起座高樓大廈

驅逐金門人落海咪得留島不留人

架飛機連飛都唔使飛

直布羅陀？不如還畀西班牙

金門既價值係做餌，只要敢入侵美軍就來了

金門人攞美國簽證國藉會變咗中國 因為美國唔承認中華民國福建省

未起飛就比人射低啦近到咁

金門人大多認為自己係中華民國福建省至少成年人同老人都咁諗 認為藍營可以帶領中華民國 但現在綠營揸 金門人認爲自己作為共産黨最前防線 英文所推既台灣國家竟然唔放金門在眼內 共產黨有油水又近 金門歸共至係遲早既事 金門人仲係台灣一份子完完全全衹係因為中華民國四個字 對台灣人呢個名零歸屬感 彭湖果D就應該愈位置近台灣愈有台灣人覺悟比起金門

就係要咁，修正下，應該放d就退役軍機，製造衝突機會。

近到咁都贏唔到

應該係大嶼山去長洲咁上下

孤兒仔

其實佢地好難唔親共
佢地亦唔係台灣人
隨時台灣都未去過幾十歲人

無論經濟，文化語言方面金門同中國福建省絕對比台灣熟落 台灣點比錢好難拉攏到

佢地都唔係台灣人
又點會覺得自己係台灣人

咁中華民國福建省係咪屬於大陸先

游水過去啦咁近

金門炮戰都未聽過？

阿嫲嘅奶水

唔代表會守到

一條根

有冇叫天滅中共

因為當年大陸食唔飽，台灣人會用氣球🎈運食物過對面，但當中夾埋D政治宣傳講共產黨有幾仆街

我邊顆字寫佢地係台灣人

無話屬於大陸
咪就係屬於中華民國福建省

金門菜刀?
聽聞鋼彈製

當花蓮台東是塑膠造？

「攞到」
講到好似原本唔係中華民國

中華民國現任陸軍二級上將係馬祖人

2019年4月1日接任陸軍司令

唔係，我係負責幫總統（李登輝）或副總統（連戰）運送秘密文件（好落後，用2個信封入住就係），雙十節係香港檢查坐椅下面有無炸彈，協助吾爾開希及柴玲，由大陸偷渡黎香港，再由中華旅行社運去台灣，再轉去美國。做左6年死左12個人，去世界/香港殯儀館去到熟晒，係殯儀館大廳最後面訓覺都訓得著。老世一個一個離奇死亡，例如其中一個秘書長張寒松忽然死左，醫生話鹽分過高，另一個X世傑就返返下工流鼻血流到成地都係送去醫院（未死），公司離奇失火（唔太大火，呢場光我救熄的）。

97前副總統叫香港老兵雙十節唔好掛國旗，我地叫左，D老兵無撚理過我地

住金門 慘啲 定香港慘啲？

台灣要放棄兩岸條例入面《國家統一》依d字眼，金門人既身份先有機會改變
不過美國唔信金門人亦都係真

幾耐之前

宜家中華民國國民只要有自由地區戶籍、中華民國身分證同護照就免簽

結

趕佢地返廈門

福建人垃圾係人都知
如果有研究過福建歷史
金門人對福建好有認同感, 籍貫往往會寫福建金門
同埋仍地嘅閩南話同台語唔同, 偏向廈門音

不過, 戒嚴時期國軍真係養起左佢地班島民
同佢地起路又促進消費, 唔支持國民黨就假

即係咩？

禾刀系

其實咁近唔洗放飛彈
大口徑少少既炮都夠封鎖

飛機就更加無謂
一起飛就到支那
根本無機會用到

除左我無第二個做呢樣野

梗係唔會傻到暴露身份啦

唔攞金門做軍事緩衝區，台灣失守得仲快呀

就係支共係金門輸左一獲
搞到佢地有陰影唔敢再玩登陸戰

成全金門啦
享受過中國人榮譽先知個死字點寫

當年既人都死得7788啦，其他都去晒台灣同美國

唔係寶島登陸戰有排打

上面班人真係。個時葉飛輸鳩咗，跟手韓戰，打完都冇曬彈藥；攪得來，想打，點知美國口裏說不，身體卻很誠實。講到老毛咁神

仲有連江

其實當年老解連海南都攻陷
點會打唔入金門
古寧頭大捷
如果共軍真係不計成本咁剿滅你國民黨
我又唔覺得阿共係古寧頭會輸
單打雙不打 好明顯係有心想放生

澎湖深綠架清

首先 支那係打古寧頭奶左野吸取教訓先去打海南
海南同內陸最近先十幾公里 行都行到去
最重要係海南一早比共匪滲透左九世
國民黨係從來冇完全管治過海南
唔同台灣

唔係個個咁好彩可以感受社會主義鐵拳

特登睇吓金門仲有d乜
原來金門有大學讀

我贊成填海 填到去台灣 填到去鈎魚台

去過金門玩，嗰度啲人超奶共 佢哋去大陸仲多過返台灣本島。

美國佬可以試吓就咁擺低支炮喺度，支那一郁就打鳩佢

日式計謀先引你出手，再大義名份打你

福建種係咁，南方最垃圾人種

一條片完美挑戰國歌法底線

真係咁少人知金門係邊咩同親朋友講去過金門旅行 冇人知係咩嚟

金門本身得返啲唔想走嘅老人 有咩必要做呢啲嘢

定位咪姐係香港d鄉黑同收成期廢老

佢哋又唔係台灣人😂😂